領養成貓問題

岩岩三日前領養左隻一歲既家貓，但而家仲未開始食野同飲水
睇貓砂盤係有尿尿過既，但啲水冇乜飲過
而家仲係縮左係個貓籠啲角位，有時摸佢會fee人
請問我跟住可以點做去令佢放鬆啲

有冇用布遮住個籠

環境係咪好嘈/好光？

等佢自己習慣
唔好成日搞佢

有呀，不過正面無遮
屋企而家都盡量保持安靜

俾d時間佢適應

今日起身我見佢開始食野同去廁所了
而家我地同佢講野有時都會喵喵叫

非常好俾少少ciao肉泥可以收買下貓心

但而家我幫佢添糧同鏟屎個陣佢會fee我
係咪都係日子有功等佢放低介心？

fee你即係兇你？
一星期都未夠比啲時間佢
同埋你可以整之前比機會佢聞到你啲味先慢慢黎
可能你直接一下就開籠整野佢以為你想搞佢先兇你者

我隻貓領養左返黎差唔多一星期，仲係縮係個砂盤後面
有時開籠幫佢換野，比隻手佢聞就凶我出手打我
開罐罐比佢都要等我熄左燈離開下先食
有朋友叫我試下係屋企開籠門比佢
亦有朋友叫我多啲用貓棒R佢玩
但我覺得隻貓好似好想自己靜下

我覺得貓棒嗰啲都係後啲好啲 唔係佢都會當左枝野係敵人
唔係隻隻貓都可以短時間適應到 最緊要都係唔好急
如果佢唔聞你咪就咁坐係個籠隔離由佢隔住短距離聞
佢唔一定要行近先聞到你陣味架
同埋你可以坐低之後溫柔啲同佢講下野 唔駛每秒都同佢直望
同埋學下點同隻貓貶眼有時你講幾十句都唔及你貶眼比佢嘅訊息更有效
你可以將你想講嘅野好似意念咁係個腦一路諗住一路慢慢同佢貶眼 佢會get到架

D貓好細膽又怕生保架
樓主肯領養真係好好成貓多數個格穩定d，但冇貓仔咁有好奇心鍾意四圍探索
比d時間佢啦，佢地好有靈性（雖然都好有性格），對佢地好佢地慢慢會知

直接俾貓草佢隊

唔好成日望佢 由佢自己習慣下
我隻貓一歲先入屋 佢係衣櫃自閉左幾個月
大概半年就可以隨便撚

貓貓黎左屋企3星期啦，而家係籠外生活中
日頭佢成日縮埋係角落位唔出黎，野唔食廁所唔去
但到夜晚12點之後就出黎搵食，個個訓教先出黎玩
而家我地都係用長匙去餵零食，用手拎住都係會出貓手打
唔知點解好似仲有好遠既路要行咁

開罐頭，kakato呑拿魚mosse

頭幾日放足嘢食同水係方便嘅地方，然後當佢唔存在就得

可能之前俾人恰過，慢慢黎，冇得急

慢慢黎 我屋企隻成貓開頭都驚青
依家通屋跑了

但食野個d佢都唔鐘意我用手拎
要放入糧碗